---
title: "Hello 2018!"
tags: 
- 总结
- 任务
date: 2018-01-01T08:40:19+08:00
---

其实我本来是计划去年年底(昨天)写个2017总结之类的。但是昨天一不小心感冒了，浑身没劲，基本上一直都在床上躺着，电脑都没碰。按生物老师的话说叫“一生的遗憾”，但我也很绝望啊，只能今天写了。

<!--more-->

那就先从生病说起吧...

# ~~养生~~ #
我其实可以说是体弱多病了。我觉得这是多方面原因，主要是从小就没怎么锻炼身体，再加上原来吃的太差。小学的盒饭很难吃每天都吃不饱，到初中吃食堂才能每天吃饱。高一一年除了最后几个月都是吃的学校的盒饭，跟小学一样垃圾。到现在每天中午也只是能勉强吃饱。	

而体育锻炼，我从小就没怎么参与过。一个是因为小升初上的课外班太多了，还有一个是因为我自己原来不太喜欢运动。但是从16年年底以来，我基本上有时间就次健身房，差不多两天一次，还算是有些进步，也能感觉身体素质比原来好些了。但是这还不够，我今年至少生了三次病，一次是肚子疼，还有几次感冒，所以身体素质还是有待加强的。虽然现在学校破事儿很多，但是我还是尽量能留出时间去锻炼身体，身体才是最重要的。

我现在特别后悔小升初那段日子，周末从早到晚上课，其他啥事都没干。被各种占坑班坑死，体育活动基本没参加过，白费了大好时光。

# 旅行 #
然后就说到了旅行。说实话，我也记不得，以前的时间都干什么去了。反正我从小到大就没怎么出去玩过，更没出过国。但是去年暑假去了一次日本，我突然感觉旅行是件大好事。我现在很后悔，原来小时候没怎么出去转转。所以今年寒假我安排了一次去澳大利亚的旅行，飞机回国到厦门，顺便去一次金门，还计划去趟武夷山和南京。国内旅游其实挺便宜的，以后还是想多出去转转，毕竟这段日子最好了。

所以今年除了澳大利亚，我还要再出去玩几次。我想去一次贝加尔湖，毕竟贝加尔湖是世界最大最深的淡水湖。还曾经是我大汉的领土，苏武曾经牧羊的地方，而且离帝都不远。国内的话除了寒假回北京一路玩玩，我还想去湾湾(政治正确)，青海湖，海南……(能自己/和小伙伴去更好啦)。如果有机会，我还要再去一次日本，去大阪京都那边。上次没有吃和牛，这次一定要吃！

而且我觉得旅行能锻炼下自己吧，尤其是出国。日本和土澳从机票到酒店几乎全是我安排的，我家长的任务只是确认(有的甚至管都不管)和掏钱。具体的行程安排全是我一手操办的，包括在当地沟通什么的，顺便练练英语嘛。暑假还和初中同学去了次天津，也基本是我安排的，虽然天很热，雾霾很大，但感觉很好，很开心。


# 兴趣 #
除此之外，再说说我自己的兴趣爱好。我大概是小学五六年级的时候，我哥安利我进入了MineCraft的世界，其实我从小就幻想有一个像MC一样的自由的沙盒游戏(当时还不知道沙盒游戏的概念)。我马上就爱上了这个游戏。从最开始的单纯从百度下载盗版玩，到后来在mcbbs上学到很多关于这个游戏，再到自己学会制作懒人包并上传(甚至达到了几十万的下载量)，再到自己联机开服。这个过程中我不仅对这个游戏有更深的了解，认识了许多小伙伴，更让我学习到了许多电脑知识。

本着想做MOD/插件的态度，我开始学JAVA。一开始就是摸爬滚打，啥都不会，花了很长时间才入门。虽然我到最后也没写出来什么有实际价值的东西，但在这个过程中，MC就相当于是引路人，它带着我学了很多东西。比如开服过程中我学了linux的基本操作，比如想做服务器官网的时候学了PHP并搭了个人博客，比如录游戏实况的时候学了视频编辑的一些操作。

所以我现在的兴趣基本是都是和电脑有关的。我还在学编程，主要是写Go，因为简单好用。前端的JS也在学，写网站的必备技能，而且技多不压身嘛。最近我就写了一个域名重定向的网站。

区块链这个技术我很久以前就看好并有很大的兴趣，但是自身能力还不太够，还需慢慢来。

# 学习 #
除了上面说的，另一个非常重要的事就是学英语，毫无疑问英语是最基础的技能(起码是对我来说)。同样，我原来英语学的不够好，现在就要加倍努力，主要的方式就是阅读(身边又没有native speaker)。而且我从小到大就没怎么读过书(英语的更没读过)，我确实应该多读读书。没啥可说的，多阅读吧。

其实我挺想出国上学的(数学/CS)，但我家长并不想让我太早出去。直接从国内申请大学估计也上不了什么好的，雅思托福也没考过，很迷茫。主要问题是英语差+没钱，所以还要好好学英语。

所以国内的就先凑合着吧~


最后再总结一下2018的小目标吧！所以既然是目标，就要远大且具体，这样才能努力去实现。

- [ ] 锻炼
   - [ ] 不生病...
   - [ ] 肺活量5000
   - [ ] 正确的自由泳/仰泳/蛙泳
- [ ] 旅行
   - [ ] 和小伙伴们去一次
   - [ ] 贝加尔湖
   - [ ] 关西
   - [ ] 湾湾
   - [x] 土澳
   - [x] 金门
   - [x] 夏门
   - [ ] 武夷山
   - [x] 南京
- [ ] 兴趣
   - [ ] 网站日IP 1000
   - [ ] Github 100 stars
   - [x] 自学高数???
   - [ ] 密码学入门(自己动手写ecdsa)
- [ ] 英语阅读
   - [ ] Alice's Adventures in Wonderland
   - [x] Animal Farm
   - [x] The Old Man and the Sea
   - [x] The Little Prince
   - [ ] A Tale of Two Cities
   - [ ] Walden
   - [ ] Pride and Prejudice
   - [ ] And Then There Were None
   - [ ] Robinson Crusoe
   - [ ] 1984
   - [ ] Brave New World
   - [ ] Fahrenheit 451
- [ ] 其它
   - [ ] 做饭能让自己满意

------

20190104更新：

嗯，果然基本上没多少完成的，有几个完成一半，继续

> 技不如人，甘拜下风